<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Strona Gowna on Blog Tomasza</title><link>https://dluskitom.now.sh/</link><description>Recent content in Strona Gowna on Blog Tomasza</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2020 21:25:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://dluskitom.now.sh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Daily Status - czyli ile mam nadgodzin?</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/daily-status/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:25:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/daily-status/</guid><description>Przychodzc do swojej pierwszej umysowej pracy byem wniebowzity startupow kultur. Ci wszyscy ludzie, biuro, szef, ciekawe wdro偶enia. Po paru dniach pracy nie mogem prze偶y tylko jednej rzeczy&amp;hellip;
Ale jak to praca 8h dziennie? Praca, swoj adrenalink (czste wdro偶enia) szybko mnie mczya i jedyne nad czym si zastanawiaem to jakim cudem miabym zrobi 8 godzin dziennie?
Odpowiedzie sobie na to pytanie w moim przypadku byo naprawd trudno, gdy偶 czc studia dzienne z wdro偶eniami w swojej wymarzonej pracy naprawd brakowao godzin w cigu tygodnia, a przeciez etat trzeba byo wyrabia.</description></item><item><title>Vatcheck - jak to wdro偶y? [Azure]</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/vatcheck-jak-to-wdrozyc/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 17:17:22 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/vatcheck-jak-to-wdrozyc/</guid><description>W dniu 8.10.2019 Ministerstwo Finans贸w opublikowao nowy endpoint do sprawdzania vatu. Jest w to kocu skok w dobr stron - w kierunku nowych technologii, ale tak偶e nie bez przyczyny.
Co si zmienia? Zmienia si typ webserwisu. Ministerstwo przepisao webserwis vatcheck z usugi SOAP (z plikiem wsdl) na aplikacj REST (bez pliku schematu).
Co ze stron biznesow? Biznesowo powsta kolejny dodatek - ka偶da firma po dniu 1 stycznia 2020 roku ma obowizek sprawdza ka偶dy podmiot i jego rachunek bankowy w momencie opacania faktury.</description></item><item><title>Polly - obowizkowa biblioteka do komunikacji HTTP</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/polly-obowiazkowa-blioteka-do-komunikacji-w-dotnet/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/polly-obowiazkowa-blioteka-do-komunikacji-w-dotnet/</guid><description>W jaki spos贸b obsugujesz zapytania internetowe w swojej aplikacji? Co si stanie, jeli jaki request zwyczajnie nie &amp;ldquo;p贸jdzie w wiat&amp;rdquo;? Co bdzie jeli si zawiesi. A w przypadku chwilowego downtime-u twojej usugi?
Wszystkie te problemy rozwizuje nam biblioteka o nazwie Polly. Pozwala nam ona na deklaratywne definiowanie zasad postpowania w przypadku bdu komunikacji.
Na poni偶szym przykadzie wida wykorzystanie prostej akcji pr贸bowania request贸w po czasie 1s a potem 2s w razie wystpienia bdu usugi, lub timeoutu.</description></item><item><title>3 lata w jednej pracy. Jestem dinozaurem?</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/3-lata-w-jednej-pracy/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/3-lata-w-jednej-pracy/</guid><description>Poniedziaek, przychodzisz do pracy - myslisz - kolejny pikny dzie. Kumple zbijaj pitki, kodzik si kompiluje, automatyczne testy wchodz, nowy feature wraz dodatkiem wci偶 dziaa. Kawusia zrobiona, zbli偶a si daily standup. Na standupie ludzie opowiadaj co tam ciekawego robili ostatnio i jakie podejmuj kolejne wyzwania. Standup si koczy. Pracujesz sobie w spokoju, a偶 tu nagle dostajesz powiadomienie w telefonie&amp;hellip;
Co znowu? Kto si dobija? A nie, to tylko LinkedIn przypomina o rocznicy pracy w aktualnym miejscu.</description></item><item><title>Zasada 33% - czyli jak si rozwija</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/zasada-33procent/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/zasada-33procent/</guid><description>W jaki spos贸b optymalnie si rozwija? Du偶o os贸b zadaje sobie trud, by codziennie czyta ksi偶ki, codziennie robi jaki rozwijajcy projekt. Sam przez to przechodziem i do tych ludzi mam jedno pytanie: czy to nie jest droga do wypalenia? Czy przypadkiem codzienne grindowanie tych samych temat贸w nie jest najszybsz drog do zniszczenia psychicznego przy projekcie? A co jeli istniaaby prosta zasada, kt贸ra nie tylko ci rozwinie, ale tak偶e przypieszy tw贸j rozw贸j i pomo偶e innym si rozwin?</description></item><item><title>M贸j Todoist w 2019</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/moj-todoist-2019/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 17:15:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/moj-todoist-2019/</guid><description>Cze i czoem programistyczne freaki ;) Dzisiejszym tematem, kt贸ry we藕miemy na tapet jest Todoist. Todoist to przepikna, darmowa aplikacja na wszystkie urzdzenia su偶ca za niezastpione narzdzie do GTD (Getting Things Done) - kto nie sysza zapraszam do prezentacji Macieja Aniserowicza https://www.youtube.com/watch?v=2-f1z5uvZxQ.
Jeli to czytasz, to jestem w trakcie tworzenia posta na temat tego w jaki spos贸b roczpocza przygod w produktywnym wiecie wanie z narzdziem klasy todoist Tutaj
M贸j todoist setup 2019 Lista projekt贸w: Dashboard:</description></item><item><title>Jak sta si produktywnym?</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/jak-stac-sie-produktywnym/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/jak-stac-sie-produktywnym/</guid><description>Zawsze przychodzi taki moment w cigu tygodnia, 偶e najlepiej rzuci by to wszystko i wyjecha w bieszczady. Bardzo rzadko jednak bieszczady same przychodz ;) Najpierw trzeba je sobie zaplanowa - i tutaj wygrywa wewntrzny le.
Co zatem zrobi, 偶eby pozby si wewntrznego lenia i zacza robi fajne rzeczy?
Najlepszym rozwizaniem jest stworzenie nawyku kt贸ry bdzie cie na tyle zmusza do robienia rzeczy, 偶e bdziesz to robi z automatu.
U mnie idealnym do tego narzdziem by todoist.</description></item><item><title>O mnie</title><link>https://dluskitom.now.sh/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/about/</guid><description>Hej!  Nazywam si Tomasz Duski. Przez par lat byem programist.
Pocztek Zaczem w 2011 roku kiedy to w 2 klasie gimnazjum pisaem strony PHP z chatbotami. W liceum zaczynaem powoli rozumie dziwne skr贸ty takie jak OOP, REST i pisaem pierwsze aplikacje mobilne na androida (Java. Doczyem do elitarnego grona Grupy .NET Politechniki Gdaskiej, gdzie po 3 latach staem si Microsoft Student Partnerem. MSP jest to czowiek odpowiedzialny za ewangelizacj programist贸w i programistek na danym terenie (w tym przypadku Politechnika Gdaska) w najciekawszych globalnych tematach (AI, Data Science, Machine Learning, Serverless Computing).</description></item></channel></rss>