<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Blog Tomasza</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/</link><description>Recent content in Posts on Blog Tomasza</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2020 21:25:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://dluskitom.now.sh/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Daily Status - czyli ile mam nadgodzin?</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/daily-status/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:25:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/daily-status/</guid><description>Przychodząc do swojej pierwszej umysłowej pracy byłem wniebowzięty startupową kulturą. Ci wszyscy ludzie, biuro, szef, ciekawe wdrożenia. Po paru dniach pracy nie mogłem przeżyć tylko jednej rzeczy&amp;hellip;
Ale jak to praca 8h dziennie? Praca, swoją adrenalinką (częste wdrożenia) szybko mnie męczyła i jedyne nad czym się zastanawiałem to jakim cudem miałbym zrobić 8 godzin dziennie?
Odpowiedzieć sobie na to pytanie w moim przypadku było naprawdę trudno, gdyż łącząc studia dzienne z wdrożeniami w swojej wymarzonej pracy naprawdę brakowało godzin w ciągu tygodnia, a przeciez etat trzeba było wyrabiać.</description></item><item><title>Vatcheck - jak to wdrożyć? [Azure]</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/vatcheck-jak-to-wdrozyc/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 17:17:22 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/vatcheck-jak-to-wdrozyc/</guid><description>W dniu 8.10.2019 Ministerstwo Finansów opublikowało nowy endpoint do sprawdzania vatu. Jest w to końcu skok w dobrą stronę - w kierunku nowych technologii, ale także nie bez przyczyny.
Co się zmienia? Zmienia się typ webserwisu. Ministerstwo przepisało webserwis vatcheck z usługi SOAP (z plikiem wsdl) na aplikację REST (bez pliku schematu).
Co ze stroną biznesową? Biznesowo powstał kolejny dodatek - każda firma po dniu 1 stycznia 2020 roku ma obowiązek sprawdzać każdy podmiot i jego rachunek bankowy w momencie opłacania faktury.</description></item><item><title>Polly - obowiązkowa biblioteka do komunikacji HTTP</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/polly-obowiazkowa-blioteka-do-komunikacji-w-dotnet/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/polly-obowiazkowa-blioteka-do-komunikacji-w-dotnet/</guid><description>W jaki sposób obsługujesz zapytania internetowe w swojej aplikacji? Co się stanie, jeśli jakiś request zwyczajnie nie &amp;ldquo;pójdzie w świat&amp;rdquo;? Co będzie jeśli się zawiesi. A w przypadku chwilowego downtime-u twojej usługi?
Wszystkie te problemy rozwiązuje nam biblioteka o nazwie Polly. Pozwala nam ona na deklaratywne definiowanie zasad postępowania w przypadku błędu komunikacji.
Na poniższym przykładzie widać wykorzystanie prostej akcji próbowania requestów po czasie 1s a potem 2s w razie występienia błędu usługi, lub timeoutu.</description></item><item><title>3 lata w jednej pracy. Jestem dinozaurem?</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/3-lata-w-jednej-pracy/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/3-lata-w-jednej-pracy/</guid><description>Poniedziałek, przychodzisz do pracy - myslisz - kolejny piękny dzień. Kumple zbijają piątki, kodzik się kompiluje, automatyczne testy wchodzą, nowy feature wraz dodatkiem wciąż działa. Kawusia zrobiona, zbliża się daily standup. Na standupie ludzie opowiadają co tam ciekawego robili ostatnio i jakie podejmują kolejne wyzwania. Standup się kończy. Pracujesz sobie w spokoju, aż tu nagle dostajesz powiadomienie w telefonie&amp;hellip;
Co znowu? Kto się dobija? A nie, to tylko LinkedIn przypomina o rocznicy pracy w aktualnym miejscu.</description></item><item><title>Zasada 33% - czyli jak się rozwijać</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/zasada-33procent/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/zasada-33procent/</guid><description>W jaki sposób optymalnie się rozwijać? Dużo osób zadaje sobie trud, by codziennie czytać książki, codziennie robić jakiś rozwijający projekt. Sam przez to przechodziłem i do tych ludzi mam jedno pytanie: czy to nie jest droga do wypalenia? Czy przypadkiem codzienne grindowanie tych samych tematów nie jest najszybszą drogą do zniszczenia psychicznego przy projekcie? A co jeśli istniałaby prosta zasada, która nie tylko cię rozwinie, ale także przyśpieszy twój rozwój i pomoże innym się rozwinąć?</description></item><item><title>Mój Todoist w 2019</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/moj-todoist-2019/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 17:15:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/moj-todoist-2019/</guid><description>Cześć i czołem programistyczne freaki ;) Dzisiejszym tematem, który weźmiemy na tapet jest Todoist. Todoist to przepiękna, darmowa aplikacja na wszystkie urządzenia służąca za niezastąpione narzędzie do GTD (Getting Things Done) - kto nie słyszał zapraszam do prezentacji Macieja Aniserowicza https://www.youtube.com/watch?v=2-f1z5uvZxQ.
Jeśli to czytasz, to jestem w trakcie tworzenia posta na temat tego w jaki sposób roczpoczać przygodę w produktywnym świecie właśnie z narzędziem klasy todoist Tutaj
Mój todoist setup 2019 Lista projektów: Dashboard:</description></item><item><title>Jak stać się produktywnym?</title><link>https://dluskitom.now.sh/post/jak-stac-sie-produktywnym/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 16:27:30 +0200</pubDate><guid>https://dluskitom.now.sh/post/jak-stac-sie-produktywnym/</guid><description>Zawsze przychodzi taki moment w ciągu tygodnia, że najlepiej rzucić by to wszystko i wyjechać w bieszczady. Bardzo rzadko jednak bieszczady same przychodzą ;) Najpierw trzeba je sobie zaplanować - i tutaj wygrywa wewnętrzny leń.
Co zatem zrobić, żeby pozbyć się wewnętrznego lenia i zaczać robić fajne rzeczy?
Najlepszym rozwiązaniem jest stworzenie nawyku który będzie cie na tyle zmuszał do robienia rzeczy, że będziesz to robić z automatu.
U mnie idealnym do tego narzędziem był todoist.</description></item></channel></rss>